\section{Einsatz von OSS}
\label{einsatz}
Zusätzlich zur Bestimmung der Lizenz einer Open Source Software muss die Weitergabe der Software noch vertragsrechtlich eingeordnet werden um ggf. Pflichten oder auch Leistungen, welche sich auf die Software beziehen, vertraglich zu regeln. Die alleinige Einhaltung der Lizenz bei Nutzung der Software (z.B. Mitführung der Lizenzbedingungen bei der Weitergabe) spiegelt noch nicht alle Risiken beim Einsatz von Open Source wieder, weshalb ergänzend zu den vorherigen Erläuterungen der Lizenzen in diesem Kapitel weitere kritische Rechtsfragen geklärt werden.
Nachdem dies bestimmt wurde kann die erhaltene oder selbst erstellte Software eingesetzt werden, wobei beim Einsatz mehrere Punkte beachtet werden müssen, welche im zweiten Teil dieses Kapitels aufgezeigt werden.

\input{kapitel/einsatz/vertragsrechtliche_einordnung}
	\pagebreak[3]
\input{kapitel/einsatz/vorgehensweise_beim_einsatz}

